Q) Write a java program to remove special characters from a given string?

input:
	I@hub_Ta$le#nt

output:
	IhubTalent

ex:

class Test 
{
	public static void main(String[] args)
	{
		String str="I@hub_Ta$le#nt";

		str=str.replaceAll("[^A-Za-z0-9]","");

		System.out.println(str);
	}
}


Q) Write a java program to display the string in a given format?

input:
	ihub27
	talent25

output:
	ihubtalent52

ex:

class Test 
{
	public static void main(String[] args)
	{
		String str1="ihub27";
		String str2="talent25";

		String word1=str1.replaceAll("[^A-Za-z]","");
		int num1=Integer.parseInt(str1.replaceAll("[^0-9]",""));

		String word2=str2.replaceAll("[^A-Za-z]","");	
		int num2=Integer.parseInt(str2.replaceAll("[^0-9]",""));

		String word=word1+word2;
		int num=num1+num2;

		System.out.println(word+num);

	}
}


Q) Write a java program to return a sub string from a given string?

input:
	str = bhaskar
	index = 4
output:
	kar 

ex:

class Test 
{
	public static void main(String[] args)
	{
		String str="bhaskar";
		
		int index=4;

		String result=str.substring(index);

		System.out.println(result);
	}
}


Q) Write a java program to return sub string of a given string?

input:
	ihubtalentinjava

output:
	talent 


ex:
----
class Test 
{
	public static void main(String[] args)
	{
		String str="ihubtalentinjava";

		String result=str.substring(4,10);
		
		System.out.println(result);
	}
}


Q) Write a java program to insert a given string based on the index?

input:
	str = ihubtalent
	index = 4
	word = for 

output:
	ihubfortalent

ex:
class Test 
{
	public static void main(String[] args)
	{
		String str="ihubtalent";

		int index =4;

		String word="for";

		String str1=str.substring(0,index);
		
		String str2=str.substring(index,str.length());

		String result=str1+word+str2;

		System.out.println(result);

	}
}

Q) Write a java program to display the string in a reverse order ?

input:
	hello 

output:
	olleh 

ex:
class Test 
{
	public static void main(String[] args)
	{
		String str="hello";

		char[] carr=str.toCharArray();	 // h    e     l    l    o

		String rev="";

		for(int i=carr.length-1;i>=0;i--)
		{
			rev+=carr[i];
		}
		System.out.println(rev);

	}
}

Q) Write a java program to check given string is palindrome or not?

input:
	racar 

output:
	It is a palindrome string 

ex:


class Test 
{
	public static void main(String[] args)
	{
		String str="racar";

		char[] carr=str.toCharArray();	 // r a c a r  

		String rev="";

		for(int i=carr.length-1;i>=0;i--)
		{
			rev+=carr[i];
		}
		

		if(str.equals(rev))
			System.out.println("It is a palindrome string");
		else
			System.out.println("It is not a palindrome string");

	}
}

Q) Write a java program to display reverse of a sentence?

input:
	This is java class 

output:
	class java is This 

ex:


class Test 
{
	public static void main(String[] args)
	{
		String str="This is java class";

		String[] sarr=str.split(" "); // This      is      java      class


		String rev="";

		for(int i=sarr.length-1;i>=0;i--)
		{
			rev+=sarr[i]+" ";
		}
		System.out.println(rev);
	}
}

Q) Write a java program to display reverse of a word in a given string?

input:
	This is java class

output:
	sihT si avaj ssalc 

ex:


class Test 
{
	public static void main(String[] args)
	{
		String str="This is java class";

		String[] sarr=str.split(" ");

		String rev="";
		
		//for each loop
		for(String s:sarr)
		{
			char[] carr=s.toCharArray(); // T   h    i   s 

			for(int i=carr.length-1;i>=0;i--)
			{
				rev+=carr[i];
			}

			//add space
			rev+=" ";
		}

		System.out.println(rev);
	}
}

Q) Write a java program to display the string starting with upper case letter?

input:
	This is Java class For students

output:
	This Java For 

ex:

class Test 
{
	public static void main(String[] args)
	{
		String str="This is Java class For students";

		String[] sarr=str.split(" ");

		String rev="";

		for(String s:sarr)
		{
			if(s.charAt(0)>='A' && s.charAt(0)<='Z')
			{
				rev+=s+" ";		
			}
		}

		System.out.println(rev);

	}
}

Q) Write a java program to the string present in odd position ?

input:
	This is java class for students

output:
	is class students

ex:
----
class Test 
{
	public static void main(String[] args)
	{
		String str="This is Java class For students";

		String[] sarr=str.split(" ");

		for(int i=0;i<sarr.length;i++)
		{
			if(i%2!=0)
			{
				System.out.print(sarr[i]+" ");
			}
		}

	}
}

Assignment
-----------
Q) Write a java program to display palindrome strings?

input:
	racar is madam for dad

output:
	racar   madam  dad 

















